## ÉTAPE 3 :  Publication  
Il est possible d'afficher directement votre module H5P dans le cours par le biais d'une étiquette. A réserver aux modules de type consultation pour lesquels il n'y aura pas de suivi des résultats.

#### OPTION 1 : Intégration dans la page de cours (ressource étiquette) à éviter

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  ![](img/h5pactivitesh5p4.png#printscreen#bouton) et sélectionnez la ressource " **Étiquette** ". ![](img/h5paccordion5.png#printscreen)
 
![](img/h5paccordion7.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Dans l'éditeur de texte de l'étiquette, cliquez sur l'**icône** 
![](img/h5paccordion6.png#printscreen). 

**2.** Dans la boîte de dialogue qui s'ouvre, cliquez sur **"Parcourir les dépôts"** et recherchez **votre activité** dans la banque de contenus. Sélectionnez l'option de votre choix (Copie ou Alias, voir ci-dessous).

**3.** Cliquez sur le bouton **"Insérer H5P"**. L'activité H5P s'affiche dans l'éditeur de texte.

**4.** Cliquez sur **"Enregistrer et revenir au cours".**

#### OPTION 2 : Diffusion d'une activité H5P de la banque de contenus comme activité H5P (A PRIVILÉGIER)

Pour un bon suivi des résultats des élèves, il est :  
- **déconseillé** de l'intégrer **dans une étiquette** via le bouton de l'éditeur de textes (option 1 présentée ci-dessus).
- **conseillé de créer une activité H5P (bouton bleu).**  

Il est possible d'afficher cette activité comme toutes les autres activités Moodle, sous forme de lien dans le cours.


➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  ![](img/h5pactivitesh5p4.png#printscreen) et sélectionnez l'**activité H5P.**   ![](img/h5paccordion8.png#printscreen)
 

![](img/h5paccordion9.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Donnez un **nom** à l'activité. 

**2.** Dans la **description**, entrez ici le sujet ou les consignes.  
*Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"*.  

**3.** Dans le fichier de paquetage, cliquez sur l’icône **"ajouter".**  

  

![](img/h5paccordion10.png#printscreen#droite#colonne) 

**4.** Dans le sélecteur de fichiers, cliquez sur **Banque de contenus** puis sur l'**activité H5P**.
  
 ![](img/h5paccordion11.png#printscreen#droite#colonne)  

**5.** Sélectionnez l'option **COPIE ou ALIAS.**

**6.** Cliquez sur **"Sélectionner ce fichier".**

**7.** Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours".**
  

:::tip  **A savoir** :  
- **COPIE** : l'animation H5P ne bougera plus, quelles que soient les modifications faites sur l'original dans la banque de contenus.
- **ALIAS** : les modifications ultérieures faites sur l'original dans la banque de contenus seront répercutées sur chaque alias.
:::
